<resources>
    <string name="app_name">GPS Conference</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="she3arSt">
الشعار
\n
(انا فى طريقى ويا حبيبى            مش تايه ابدا وياه
     مهما اتقرب ولا اتغرب       انا عايش دايما فى حماه)2

        \n\n
القرار
\n
(انا لحبيبى هو نصيبي
مش هبعد يوم عنك لا )2

\n\n

(لما احسبها بعقل احسمها     انا من غيرك انا مسواش
عقل انا افكر حبه و قرر      يمشى طريق السما وياك)2


</string>


<string name="tar1">
اسندنى فى ضعفى
    \n\n
مهما ضعفى امتلكنى و اتسرب فيا اليأس
انت فى عينيك شايفنى ابنك جبار البأس
و فاتح ليا حضنك و شايل منى الخوف
و بكلمه وعد منك باهزم ربوات و ألوف
\n\n
اسندنى فى ضعفى و اسمع لصلاتى ألهم ارحمنى انا الخاطى
\n\n
و مهما بعدنا عنك تفضل معانا تحاول
و بتخلق فينا بولس و يموت جوانا شاول
ما انا زى الساميريه جيلك و الضعف مالينى
عطشان و عايز اشرب و ما فيش غيرك يروينى
\n\n
القرار
\n\n
رغم الخطيه هارجع بدموعى اترجاك
مستنى منك اسمع مغفوره ليك خطاياك
ما انا ابنك صنع ايديك و كلامك ليا ميراث
تفضل عينى عليك و ايدى على المحراث

</string>

    <string name="tar2">
ترنيمه اناء اسود
\n\n
أنا إناء اسود كاسر عليل
لاقيتنى ايد خزاف مالوش مثيل
صرت فى يده اناء أبيض جميل
\n\n
القرار
\n
أنا غالى فيك يا أغلى ما فى عمرى
مهما ابليس رخص فى عيني أمرى
وضعفى صار حيره وسقوط وصمتى
اذكر دا دمك هو ثمنى وقمتى
\n\n
أنا عايش بيك يا نفسى وشهيقى
بتقودنى ايديك وتنورلى طريقى
ديمًا بلقاك وحدك خلى وصديقى
\n\n
أنا بأستناك فى كل يوم راعيا
أجرى أحكى معاك وأسمع ردك عليا
ويضمنى ليك يا أبويا وفاديا
\n
    </string>

    <string name="tar3">
ترنيمه انا جايلك قلبى ذليل
\n\n
القرار
\n
أنا جايلك قلبي ذليل عني أحمالي بتشيل
وفي جنبك أقوي دليل بتردني بالتهليل
\n\n
أنا ضامن فيك أحلامي يا محلي كل أيامي
حبك ما يغيب عن بالي بينور قلبي الليل
\n\n
بترد كل ضياع وبتشبع اللي جاع
حضنك واسع بيسع ويقول للحزن وداع
\n\n
حبيت إنساني لذاته كنت له قارب لنجاته
حييته بعد مماته وبقيت له راع في مراع
\n\n
دخلني العمق معاك أتمتع برؤياك
عيوني بهاك لحد ما هاألقاك
\n\n
مستني في غربة يا غالي تيجي تبدل أحوالي
تأخذني للسما طوالي وتدوم أفراحي معاك

</string>

    <string name="tar4">
ترنيمه انا لست ارجوك لكى
\n\n
1- أنا لست أرجوك لكي تبقى معي إذ أنت إبني إنما لك الاختيار
فاذهب بعيدًا حيثما شئت ولكن أنا سوف أبقى ههنا في الانتظار
لن أشتكي برد الشتاءِ إذا قسى لن أكتوي من حر أو شمس النهار
حتى وإن أنكرت حبي طالبًا أن تنطلق من حضني لاذًا بالفرار
\n\n
2- لا لم تكن ابني فقط بل كنت لي كل الحياة بيومها وبأمسها
والآن تلتمس الرحيل كأنما تسهل مفارقة النفوس أجسادها
أنظر لعينيك فأبصر عزمها وتروح عيناي تغالب دمعها
اذ كيف أمنع عنك شر التجربة اذا كنت أنت تحبها وتريدها
\n\n
3- لكن سيأتي عليك يوم يا بني فيه ستستجدي وتلتمس الصديق
ويضيق عيشك حتى تأتي نادمًا ولسوف ترجع أخذًا نفس الطريق
لكن قلبك لن يكون كعهده إذ سوف تحمل في الحشا جرحًا سحيق
أما أنا سأظل منتظرًا هنا باللهفة الأولى وبالشوق العميق

</string>

    <string name="tar5">

ترنيمه انا محتاج لمسه روحك
        \n\n

(أنا محتاج لمسة روحك  تغيرني

وانا محتاج يا يسوع دمك يطهرني)*2
\n\n
(وانا لما هآجي واشوفك  واشوف اسمي على كفوفك  بتفك الأسر وحقك بيحررني)*2
\n\n
(إن كنت ضعيف قويني  إن كنت حزين عزيني إن كنت خاطي ابرئني واشفيني

المسني بسلطانك   وريني مجد جلالك    أغمر قلبي بحنانك وارويني)*2


    </string>
    <string name="tar6">

ترنيمه انت لى المن الذى يشبع قلبى
        \n\n

+أنت لي المن الذي يشبع قلبي لا يجوع القلب حاشا
حبك النهر الذي يرويني ربي نفسي لا تحتار عطشى
\n\n
القرار
\n
فيك ما أرجو وأكثر أنت للنعماء مصدر
\n\n
+أنت لي الراعي الذي يرعى وجودي لا يخاف القلب وحشة
أنت لي الحسن وفيك كل جودي من عداي لست أخشى
\n\n
+فيك لي يا سيدي كل الكفاية أنت يا ربي يسوعي
فيك لي يا منقذي كل الحماية أنت يا رأسي الرفيعي
\n\n
+أنت في العرش لأجلي يا شفيعي تضمن كل حياتي
فيك كل حاجتي ربي يسوعي يا معيني بل ثباتي
\n\n
+أي شكر يا حبيبي يوفي ديني يا إلهي كيف أشكر
أي حمد أشدو لك كي أهديك مني مهما كان أنت اكبر

    </string>
    <string name="tar7">
ترنيمه ايها الفخارى الاعظم
\n\n
القرار
\n
(  أيها الفخاري الأعظم        أنا كالخزف بين يديك
عد وإصنعني وعاءً آخر       مثلما يحسن في عينيك )2
\n\n
(  أخضع ذاتي دون عناد        لإصابعك تشكل فيّ
لن أتوجع لن أتراجع         فأنا إشتقت لعملك فيّ  )2
\n\n
(  آتي إليك بكل فسادي         ثقتي في نعمتك ويديك
لا لليأس ولا للماضي           قلبي إتجه الآن إليك )2
</string>
    <string name="tar8">


ترنيمه بتفهمنى و تحس بي
\n\n
1-  بتفهمني وتحس بي تسمع كلامي اللي مابقولهوش

وتحبني تشفق علي وأصغر نور في مابتطفيهوش
        \n\n
القرار-
\n
أنا لي مين يا يسوع غير قلبك اللي حبني

بتضمني وبيهمك أصغر حاجة بتهمني
\n\n
2- أصحابي ناموا بالليل وعينيك علي سهرانة

وحتى لو كان ليلي طويل تبعت أغاني فرحانة

الضعيف انت ساندة شعر راسي انت عاده

والطريق اللي انا مش قده انت تمسك إيدي فيه

لو مافيش حاجة ف إيدي إنت ربي وفادي

وفي ضعفي تشفق علي واحتياجي انت ماليه

    </string>

    <string name="tar9">
ترنيمه ( الهنا عظيم )\n
\n
إلهنا عظيم إلهنا أمين وحافظ عهده سنين وسنين
بيطعم شعبه ف برية ويطلق أسرى ومسبيين
إله دانيال ورب داود بنؤمن إنه مازال موجود
ينجى عبيده حسب وعده من سيف جليات وجب أسود
\n\n
القرار
        \n
يا إلهنا الصالح شكرًا ليك مهما بنشكر مش ها نوفيك
دى مراحمك جيل ورا جيل وأمانتك ثابتة وما بتزول
أعمالك تشهد لك وتقول يارب ما لكش مثيل
\n\n
فى قلب السجن ووسط الضيق بتيجى بقوة يا أوفى صديق
وإن وقف البحر قصاد شعبك تشقه وتعمل منه طريق
ما في أبواب ولا أسوار أمامك تقوى يا جبار
وإن اضطهدوا ف مرة ولادك نشوفك وسط أتون النار
\n\n
إله آبائنا وأجدادنا عهودك لينا ولولادنا
يا فادى من الحفرة حياتنا ووعدتنا للسما ها تاخدنا
بنعلن إن إيماننا فيك وإن يوم أنكرنا وصاح الديك
بنظرة حب تدوبنا ونرجع تاني بتوبة إليك

</string>

    <string name="tar10">

ترنيمه بالاحضان الابويه
\n\n
        1- بالأحضان الأبوية قلبك بينادى علىّ
أرجع وأتمتع برضاك    عنى هناك في المحبوب
وأسمع لنداء الغفران    بالإيمان جاى أتوب
\n\n
        القرار
\n
        (راجع للآب الحنان واثق إن أنا لىّ مكان
بذنوبي أنا راجع    بدموعى أنا راجع
واثق ان أنا ليّ مكان)2
\n\n
2-جاى لك بخطايا سنينى عمرى اللى إنقضى في أنينى

دقت مرار البعد قاسيت     وإتمنيت أرجع ليك   عدت لنفسى بدمعى بكيت    عند البيت صارخ  ليك
</string>
<string name="tar11">

    ترنيمه ماتعولش الهم
\n\n
القرار
\n
 ماتعولش الهم وماتخافشي ربنا موجود
دا إلهك حي مابينمشي ومالهش حدود
\n\n
1- واطمن روح لطبيب الروح دا الباب مفتوح بابه مش مسدود

و يا ريت تناديله ولما تجيله الشوك هايشيله وهايبقى ورود .. ربنا موجود
\n\n
2- يا طوباك يا هناك طول ماهو وياك عايش جواك و عليك بيسود
خليك مسئول عنك على طول الهم يزول و الفرح يعود .. ربنا موجود
\n\n
3- لو ماسك فيه ومسلم ليه والعمرعليه دايماً مسنود
شرك يمحية خوفك يدارية علطول تلاقيه جنبك موجود .. ربنا موجود


</string>


<string name="tar12">


    كلمات ترنيمة ملك الملوك
\n\n
ملك الملوك وجلالك مالي الوجود حوالينا
وجبال بتدوب قدامك اسمك عالي يا فادينا
    \n\n
دي الأنهار بتصقف لك كل الآلات تعزف لك
ويارب بكلمة منك كل الملوك تخضع لك
    \n\n


    انت عالي ...
    \n
    فوق كل اسم مهما يكون
    \n
عالي...
    \n
    فوق السحاب ومالي الكون
    \n
عالي ...
    \n
    هاتشوف ملكك كل العيون
عالي


</string>

    <string name="tar13">

ترنيمة يا إللي أمامك حياتي
\n\n
1-   ياللي أمامك حياتي من قبل تكويني
مكشوفة ليك يا جابلني أيامي وسنيني
\n\n
القرار
        \n
بارتاح علي صدرك و أتدفي بالحنان
ترويني من نهرك راحة وفرحة وأمان
\n\n
2-   عديت عظامي وعارفني بطباعي وصفاتي
ضحكي ودمعي وأصغر تفاصيل حياتي

    </string>

    <string name="tar14">

ترنيمه تعالوا تعالوا
\n\n
+ تعالوا تعالوا يا تعابى.من العالم الحزين. تعالوا خذوا السعادة.من فادي العالمين
هاتنسوا هموم العالم .في لحظة في طرفة عين
\n\n
القرار
\n
ده جماله بارع بارع أجمل من كل الناس
نور وجهه ساطع ساطع كله محبة وإخلاص
مش لاقي زي حبيبي دورت في كل مكان
\n\n
+ الناس يمكن ينسونا. لكن يسوع آمي.ن في الضيق بيتركونا.لكن يسوع معين
هو اللي بيده ساندنا.في الضيق وفي الأنين
\n\n
+ حبيبي ملك حياتي. اللي وهبني الحياة .معاه لقيت نصيبي .روحي هيمانة وياه
ومهما نظرت لغيره.تشتاق روحي لرؤياه
\n\n
+ يا اللي العالم خدعكم .بالمال أو بالشهوات. تعالوا لخلاص نفوسكم.ده العمر سنينه لحظات
واتركوا زينتة العالم .ده ياما طوى أموات
\n\n
+ ويأخذني في رحلة طويلة.مع الأخوة الأبرار. ويدوب قلبي في حبهوأقول له دوب كمان
نظرة عينه تئسرني. وبتشعل قلبي نار

    </string>
<string name="tar15">
ترنيمة يا إللي أمامك حياتي

1-   ياللي أمامك حياتي من قبل تكويني
مكشوفة ليك يا جابلني أيامي وسنيني
\n\n
القرار
\n
بارتاح علي صدرك و أتدفي بالحنان
ترويني من نهرك راحة وفرحة وأمان
\n\n
2-   عديت عظامي وعارفني بطباعي وصفاتي
ضحكي ودمعي وأصغر تفاصيل حياتي
</string>

<string name="tar16">

كلمات ترنيمة ربي راعيَّ وسلامي
 \n\n

ربي راعي وسلامي عمري ما أحتاج لسواه
في الجدوب هو طعامي في العطش نبع الحياة
وإن بوادي الموت مشيت ليه أخاف وأنا معاه
خيري فيه مضمون وكافي كل أيام الحياة
\n\n
القرار
\n
قالي ماتخافش في دخولك وفي خروجك من الخطر
هاسترك من الريح وأيدي تكون مظله في المطر
اختبر في كل يوم إنك على قلبي عزيز
\n\n
اسمه برج حصين وآمن للي يلجأ لحماه
واللي من قلبه يآمن يلقى في الرب النجاة
دا الظلام إن زاد وغطى ع الأراضى والبشر
نوره يشرق مجده يملأ ارض من طلبه وصبره
\n\n
يمتلئ الفم بمديحه وأفتخر طول عمرى بيه
من هداني للمراعي من حملني علي منكبيه
لا عوز للي ينادوله ولكن يشبع الناظرين


</string>


    <string name="tar17">
ترنيمه لا يكون ظلام
\n\n
القرار
\n
لا يكون ظلام للي عايش جوه ضيق
ويكون سلام وايديه تفتح طريق
\n\n
1- من جوه نعشي سمعت صوته ينادي اسمي
وبكلمه منه رد روحي جوه جسمي
\n\n
2- وأقوم وانا رافع عيني لعينه
ولا ايد بتسند أو تساعد غير ايديه
        \n\n
3- أنا كلي ليك يا لي بدمك اشترتني
ولا يكفي حبي وخدمتي يالي فديتني
</string>

    <string name="tar18">


ترنيمه لا لا تتركنى وحدى
\n\n
1- لا لا تتركني وحدي يا راعي الأمين
قدني أنت ربي وسر معي يا معين
\n\n
القرار
\n
أنا يا رب دونك لا شئ أبدا (2)
فامسك يميني ربي واهدني في طريقي دائما
\n\n
2- ولا تتركني وحدي في وسط الظلام
إجعل وجهك يقودني يا رب للسلام
\n\n
3- ولا تتركني وحدي بل اسمع صلاتي
وقف أنت بجانبي ربي كل حياتي
\n\n
4- ولا تتركني وحدي من أجل خطاياي
بل سامحني يا ربي إن زلت قدماي
\n\n
5- ولا تتركني وحدي في وسط الخطاة
بل تعال يا ربي وخذني للسما

    </string>

    <string name="tar19">

ترنيمه قلبى بيك فرحان
        \n\n

القرار
\n
قلبي  بيك  فرحان  قلبي  بيك  شبعان

اهتف  وأرنم  ليك  وأدوس  على  الأحزان
\n\n
1-    تيجي  تجارب أو  حروب من كل  جانب

أحتمى  في  سترك  وأغني  لأن  وعدك  عني  تحارب
\n\n
2-حبك  يكفي  إنه  يمحي  كل  ضفعي

لو  حياتي  أقضيها  أشكر  عمر  ما  عمري  يوفي
\n\n
3-ليلى  أغاني  واحتفال  باللي  فداني

مين  هايفصل  حبه عني  ووعده  أبدًا  لا  ينساني

    </string>

    <string name="tar20">

ترنيمة علِّمني أنتظرك يا رب
        \n\n

علمني أنتظرك يا رب عرفني رؤيتك للدرب
فليس لي سواك أنت سَندي و روحك يقودني
وكلامك سراجي
\n\n
لذذني بحبك الغني و قدني بنورك السني
فحبك أعظم طوق للنجاة نبع رجائي في الصلاة
كل أمالي في الحياة
\n\n
يا ربي أنر لىَّ عيني يا ربي أفتح لي قلبي
لكي أري ذراعك تحيط بي و صدرك يضمني
و شخصك يعتني بي

    </string>
    
<string name="tar21">
ترنيمه مهما ضعفى امتلكنى
\n\n
مهما ضعفي امتلكني و اتسرب في اليأس أنت في عينيك شايفني ابنك جبار البأس
وفاتح لي حضنك وشايل مني الخوف وبكلمة وعد منك باهزم ربوات وألوف
\n\n
القرار
\n
أسندني في ضعفي واسمع لصلاتي اللهم ارحمني أنا الخاطي
\n\n
ومهما بعدنا عنك تفضل معانا تحاول بتخلق فينا بولس ويموت جوانا شاول
ماأنا زي السامرية جايلك والضعف ماليني عطشان وعايز أشرب ومافيش غيرك يرويني
\n\n
رغم الخطية هارجع بدموعي أترجاك مستني منك أسمع مغفورة ليك خطاياك
ماأنا أبنك صنع أيديك وكلامك لي ميراث تفضل عيني عليك وأيدي على المحراث
</string>

    <string name="tar22">
ترنيمه بشوق وحنين وصبر سنين
\n\n
بشوق وحنين وصبر سنين بكل يقين وايمان
للسما شاخصين ومنتظرين نشوفك بالعيان
\n\n
القرار
\n
وتناهى الليل تناهى وتقارب النهار
وعريسنا جاي ياخدنا نستوطن الديار
\n\n
يا غربه خلاص دارت الايام النهار دا مش ها يعود
بانت العلامات زالت الصعوبات
ما احلى اليوم الموعود
\n\n
نصعد بهتاف وبصوت البوق ومسيحنا يلاقينا
نهتف على طول ننشد ونقول
مجدا لك يا فادينا
\n\n
امين تعال يا حبيبنا تعال ارواحنا بتناديك
حقق وعدك ابسط لطفك
دا شعبك مستنيك
</string>
    <string name="tar23">
ترنيمه وحدك يا يسوع
        \n\n

ق: وحدك يا يسوع وليس سواك
أحب يا يسوع ولا حدش وياك
\n\n
+القلب كان قاسي وفضلت أنا أقاسي
ولما فاض كاسي بديت أعيش وياك
\n\n
+أنت اللي فديتني في همومي وعزيتني
بلمسة وحدة شفتني وبنظرة صرت معاك
\n\n
+مسحت لي دموعي ضمدت لي جروحي
حياتي وروحي سابحة في أعلى سماك
\n\n
+من الكسرة للنصرة وزالت الحسرة
وسعدت أنا بالحضرة لما أتقبلت معاك
\n\n
+دى نعمة غنية أعددتها ليَّ
أعطيتها لى هدية لما مشيت وياك
</string>


<string name="fatherString">
    اجتهد أن تجعل عقلك أصم وأبكم أثناء الصلاة، وهكذا تقدر أن تصلي...
قول الرب لمرثا "أنت تهتمين وتضطربين لأجل أمور كثيرة، والحاجة إلى واحد" (لو10: 41)
\n\n
"معك لا أريد شيئًا على الأرض"
\n\n
انا هو الطريق والحق والحياه
\n\n
+الفتور الروحى معناه ان الانسان يفقد القدرة على الرجوع الى الله بعزم القلب
\n\n
اجتهد أن تجعل عقلك أصم وأبكم أثناء الصلاة، وهكذا تقدر أن تصلي...
\n\n
كل عمل انتقامي تأتيه ضد أخ آذاك، سيكون حجر عثرة وقت الصلاة...
\n\n
يا أبنى إذا تمسكت بوصايا الرب، عجز الجفاف أو الفتور أن يبعدك عن الرب. لذلك فتِّش قلبك بدقة، وأكشف أفكارك للرب، وأبحث عن النوايا الخفية التي تقودك للخطية
\n\n
+التوهان هو نقص في الحرارة الروحية، والكتاب يطلب منا أن نكون" حارين في الروح "
الانشغال بخطايا الآخرين، والحديث الدائم عنها يشبه إلي حد كبير الجيش الذي يري أن قسماً منه انضم إلي صفوف الأعداء، لذلك علينا أن لا نساعد قوات الظلمة علي نشار "الإحباط" والإخفاق في السلوك المقدس.
\n\n
يارب انت ترشدنا و لكننا نتركك و نبحث عن ارشاد العالم وتعزياته ثم نفشل فنجدك كما كنت عندئذ نحس بخطائنا نحوك
\n\n
نار ليضيء لهم لكي يمشوا نهارا وليلا الله سمح لهم بالتوهان بعيدا عن الطريق السهل لكنه كان هو قايدهم فكيف يضلون
\n\n
راجع نفسك كل يوم فى أى شئ أخطأت فإذا صلبت من أجل خطاياك يغفرها لك الله
\n\n
لا تكن قاسي القلب على أخيك فاننا جميعا قد تغلبنا الأفكار الشريره
\n\n
ان سرت فى وادى ظل الموت لا اخاف شرا لانك انت معى عصاك و عكازك هما يعزياننى
\n\n
ليس جهاد أعظم من أن تصلي دائما لله .. لأن الإنسان كلما أراد أن يصلي كل حين .. حاولت الشياطين منعه لأنهم يعلمون أنه لا يبطل قوتهم شئ سوي الصلاة ..
\n\n
إذا فقدت كل شئ و بقيت ثقتك في الله . فأنت لم تفقد شيئا
\n\n
اتضع في كل شئ . و أن كنت تعرف كل الحكمة فاجعل كلامك آخر الكل لأنك بذلك تكمل كل شئ .
\n\n
+ أخطر ما في الخطيه انها انفصال عن الله .انفصال في القلب والحب وفي المشيئه ايضا والعمل. (قداسة البابا شنوده الثالث)
\n\n
أن ضعفت يوماً فاعرف أنك نسيت قوة الله.
\n\n
لا توجد ضيقة دائمة تستمر مدى الحياة لذلك في كل تجربة تمر بك قل : مصيرها تنتهي . سيأتي عليها وقت وتعبر فيه بسلام . إنما خلال هذا الوقت ينبغي أن تحتفظ بهدوئك وأعصابك ، فلا تضعف ولاتنهار ولاتفقد الثقة
</string>

<string name="prayStr">


العثور علينا بعد التيهان
    \n\n
«أي إنسان منكم له مئة خروف، وأضاع واحداً منها،
ألا يترك التسعة والتسعين في البرية، ويذهب لأجل الضال حتى يجده؟ وإذا وجده يضعه على منكبيه فـَـرِحاً،
ويأتي إلى بيته ويدعو الأصدقاء والجيران قائلاً لهم:
افرحوا معي، لأني وجدت خروفي الضال!»
    \n
(لوقا 15: 4- 5)
    \n\n
من السهل جداً أن نضل الطريق. ربما نبدأ الطريق بثقة عظيمة أننا نعرف جيداً أين نحن وإلى أين نحن ذاهبون. ثم يأتي وقت أثناء رحلة الحياة نضل الطريق، ونجد أنفسنا بمفردنا ونفقد الوعي بالمكان والشعور بالاتجاه. عندئذ نشعر بالارتباك والحيرة. لا نستطيع أن نعود من حيث بدأنا ولا أن نجد "للمسار الصحيح" مرة أخرى. لحسن الحظ أن الله منتبه لنا في تلك الأوقات الله يدرك أننا ضللنا الطريق. وبسبب قيمتنا العظيمة عنده، يذهب لأجل كل واحد فينا حتى يجده. الله يبحث عنا ولا يهدأ حتى يعثر علينا.
ماذا يحدث عندما يعثر الله علينا؟ أغلبنا يتوقع أن الله سوف يقول: "أين كنت؟ لقد كنت أبحث عنك طوال الوقت! ألا تستطيع أن تسير في الطريق السليم أبداً؟! ماذا دهاك؟ لا أريد أن أضيع وقتي ووقت الخراف في البحث عنك مرة أخرى! هل تفهم؟"
في المثل الذي قدمه يسوع لم تكن هناك أية إشارة للتوبيخ أو التأنيب أو التعنيف أو الإشعار بالذنب والعار. عندما يعثر الله علينا، فإن رد فعله الأول هو الفرح. إنه يلتقطنا من المكان الذي وصلنا إليه ويحملنا عائداً للمنزل. الله يحتفل بنا. الله منتبه لنا ويلاحظ عندما نضل الطريق ويسرع بالبحث عنا وعندما يجدنا، يفرح ويحتفل. التعافي هو عطية أن يعثر الله علينا بعد التيهان.
\n\n

صلاة
    \n

لقد كنتُ ضالاً يا رب
وحيداً، حيراناً، لا أعرف أين أذهب ولا أين هو الطريق
خائفاً، مرتبكاً، مرتعب.
لكنك وجدتني
توقعت منك اللوم والرفض
توقعت غضباً وصياحاً وكنت مستعداً له،
توقعت أن تعتبرني حِملاً ثقيلاً يسبب لك المتاعب
ولكنك حييتني بفرح.
وقبلتني باحتفال!
أشكرك من أجل عثورك عليّ
أشكرك من أجل حملك إياي للبيت بفرح
آمين.

\n\n
من كتاب" متأصلون في محبة الله" ــ تأملات كتابية لمن يسيرون مسيرة التعافي للدكتور ديل وجوانيتا رايان. ترجمة د. أوسم وصفي


</string>
</resources>
